鍾健平獲准保釋 質疑警方專業

【鍾健平獲准保釋 質疑警方專業】

日前申請元朗遊行被警方反對的市民鍾健平，前日被警方以涉嫌觸犯煽惑非法集結罪拘捕，同晚被押往其分別位於元朗及何文田的住所搜證並不得保釋。昨日早上鍾因背部傷患被送到大埔那打素醫院羈留病房留醫，直至是日中午獲准保釋。

鍾的親友昨晚九時收到律師通知指鍾可以一千港元自簽保釋擔保，惟當親友帶同保釋金前往醫院時，警方重案組卻沒有解釋原因下拒絕保釋申請，相信是程序上的問題。警方於今早約十一時時許通知律師可以保釋，而鍾健平徵詢法律意見後接受保釋條件後獲釋。

鍾現時神智清醒，仍然於那打素醫院留醫，接受本台訪問時表示於早上十一時收到警方的保釋條件，依然是與昨晚的保釋條件相同的一千港元自簽擔保。而鍾經諮詢法律意見後，即使只剩一小時就達四十八小時的情況下仍接受保釋條件，並需於八月二十九日下午三時到大埔警署報到。

而在進行保釋程序期間，鍾發現載有他的私人財物，即應已密封的證物袋，被不知名人士曾經打開。證物袋內有他與律師的其他案件資料，包括並不限於元朗遊行之司法覆核的資料，而當日他與律師已表明他的私人財物包括手機及以上重要資料，但最後仍發現證物袋被打開，故考慮向廉政公署以公職人員行為失當的方向報案。

對於今次的拘留，鍾表示不知道警察是否專業地處理他們認為是案件的案件，但質疑警察的手法是否香港人希望見到的所謂專業執法者。鍾先生亦指出如果他們是專業的執法者，他們應公正且不執行政治任務。

鍾重申他當日並無參與遊行，而只是身為元朗土生土長的居民如常地在週末於元朗市逛街。對於各界關心其入院一事，鍾表示感謝並稱只是舊患復發，又表示於被捕後並沒有受到任何粗暴對待。

鍾健平將於今晚八時半於那打素醫院地下會見傳媒。

文:Jeffrey Cheng
#TMHK20190730

煽惑非法集結罪

大佬, 無人識佢㗎
個個入去食老婆餅又關姓鐘嘅咩事啊
你唔拉埋大同同恆香?

證物袋比人開好嚴重窩，特別係入面有其他案件嘅資料

(如果仲有公義) 上左庭, 因為開左證物袋, 律帥係可以幫佢打程序

開左袋就狗狗煩死了

Push

呢個係咩人嚟㗎 唔識佢喎
佢一個人喺元朗行街點樣非法集結

佢真係慘
冇人識佢，冇拿拿比狗咬

根本入唔到佢罪

打開埋證件袋，仲有冇人可以制衡黑警權力

共產黨

依家既警察係黨衛兵

[香城online]傳令兵的技巧和心得

哇屌你老母一陣打開個證物袋塞包白粉入去我咪水洗都唔清?

推

自推

【文宣圖記錄版】反對逃犯條例修訂事件簿